<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>admin &#8211; Observatorio de Mujeres y Equidad de Género de Santander</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>Portal web del OMEGS</description>
	<lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2024 05:16:35 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/2024/11/omegs_favicon-1.png</url>
	<title>admin &#8211; Observatorio de Mujeres y Equidad de Género de Santander</title>
	<link>./../../../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Séptimo taller construyendo equidad en la provincia metropolitana</title>
		<link>./../../../2024/11/29/septimo-taller-construyendo-equidad-en-la-provincia-metropolitana/index.html</link>
					<comments>./../../../2024/11/29/septimo-taller-construyendo-equidad-en-la-provincia-metropolitana/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:50:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[equidad]]></category>
		<category><![CDATA[taller provincial]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=296</guid>

					<description><![CDATA[La secretaría de la Mujer y Equidad de Género Departamental y la Universidad Industrial de Santander, a través del Observatorio de Mujeres y Equidad de Género de Santander -OMEGS-,convocan al Taller Construyendo Equidad en la Provincia Metropolitana: Espacio de Conocimiento y Acción por la Igualdad]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La secretaría de la Mujer y Equidad de Género Departamental y la Universidad Industrial de Santander, a través del Observatorio de Mujeres y Equidad de Género de Santander -OMEGS-,convocan al Taller Construyendo Equidad en la Provincia Metropolitana: Espacio de Conocimiento y Acción por la Igualdad.</p>



<p>Este evento tiene como propósito fortalecer las capacidades de las entidades territoriales para gestionar la transversalización del enfoque de género en los municipios. Se busca garantizar un espacio de aprendizaje, reflexión y construcción en los territorios, que permita el desarrollo de acciones estratégicas para promover la equidad de género.</p>



<p>Día: Jueves, 28 de noviembre de 2024<br>Hora: 8: 00 am<br>Lugar: Girón, Santander. Cra 29 #17-32 barrio Santa Cruz. Dirección adulto mayor.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2024/11/29/septimo-taller-construyendo-equidad-en-la-provincia-metropolitana/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Día mundial del acceso a la educación superior</title>
		<link>./../../../2024/11/26/dia-mundial-del-acceso-a-la-educacion-superior/index.html</link>
					<comments>./../../../2024/11/26/dia-mundial-del-acceso-a-la-educacion-superior/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2024 01:20:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[educación]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=315</guid>

					<description><![CDATA[Día Mundial del Acceso a la Educación Superior: los avances y los retos para Santander]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>El 26 de noviembre se conmemora el Día Mundial del Acceso a la Educación Superior, una fecha que nos invita a reconocer los avances e identificar los retos que persisten para reducir las brechas de género en el acceso a la educación superior.</p>



<p>Cada vez son más las mujeres que acceden a programas de pregrado y las cifras dan cuenta de esto. La matrícula de mujeres en educación superior en el departamento ha venido en crecimiento, pasando del 51,9% en 2019 al 55% en el 2023. Sin embargo, al analizar la composición por nivel educativo, se evidencia un rezago en la participación de las mujeres en programas de doctorado, donde solo representan el 39%.</p>



<p>La educación superior constituye un pilar esencial para el desarrollo de sociedades justas, inclusivas y equitativas. Por ello, resulta crucial implementar políticas y programas de apoyo que acompañen a las mujeres a lo largo de sus trayectorias académicas.</p>



<p>Finalmente, desde el Observatorio de Mujeres y Equidad de Género de Santander, reiteramos nuestro compromiso de realizar un seguimiento y monitoreo continuo a estas cifras, con el objetivo de fomentar la toma de decisiones informadas por parte de las autoridades e instituciones competentes.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2024/11/26/dia-mundial-del-acceso-a-la-educacion-superior/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Capacitación: VBG, estándares de atención y actualización normativa</title>
		<link>./../../../2024/11/26/capacitacion-vbg-estandares-de-atencion-y-actualizacion-normativa/index.html</link>
					<comments>./../../../2024/11/26/capacitacion-vbg-estandares-de-atencion-y-actualizacion-normativa/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2024 01:18:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[VBG]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=311</guid>

					<description><![CDATA[La Policía Metropolitana de Bucaramanga fortalece sus conocimientos frente a las violencias basadas en género. ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>El Observatorio de Mujeres y Equidad de Género lideró una importante jornada de capacitación con integrantes de la Policía Metropolitana de Bucaramanga, en las instalaciones de la Universidad Industrial de Santander, sede Bucarica. Esta iniciativa se enmarca en los esfuerzos continuos por fortalecer la respuesta institucional frente a las violencias basadas en género en el departamento.</p>



<p>Durante la sesión formativa, el cuerpo de policía participó para actualizar sus conocimientos sobre las violencias basadas en género y estándares de atención. Este espacio representa un paso más en la consolidación de una red institucional sólida para la prevención y atención de las violencias de género en Santander. El OMEGS reitera su compromiso de seguir desarrollando estas jornadas formativas, que refuerzan la capacidad de respuesta de las instituciones frente a esta problemática.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2024/11/26/capacitacion-vbg-estandares-de-atencion-y-actualizacion-normativa/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Día internacional por la eliminación de las violencias contra la mujer (25N)</title>
		<link>./../../../2024/11/25/dia-internacional-por-la-eliminacion-de-las-violencias-contra-la-mujer-25n/index.html</link>
					<comments>./../../../2024/11/25/dia-internacional-por-la-eliminacion-de-las-violencias-contra-la-mujer-25n/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Nov 2024 01:21:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=318</guid>

					<description><![CDATA[25N: Santander en alerta por aumento en casos de feminicidio. Los datos revelan un panorama preocupante en múltiples formas de violencia contra las mujeres en el departamento. ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Entre enero y octubre de 2024, la Fiscalía General de la Nación ha registrado 38 noticias criminales por feminicidio, una cifra que ya supera los registros de años anteriores. De estos casos, 14 fueron feminicidios consumados y 24 en grado de tentativa. La distribución geográfica de estos crímenes muestra que Bucaramanga encabeza la lista con 5 casos, seguida por Girón, Piedecuesta y Barrancabermeja, cada uno con 2 casos reportados.</p>



<p>La violencia intrafamiliar también presenta un incremento significativo. Reportes de la Policía Nacional indican un aumento del 42% durante los primeros nueve meses de 2024, comparado con el mismo período del año anterior. Las cifras pasaron de 2.455 mujeres víctimas en 2023 a 3.476 en 2024. Llama la atención la situación en el municipio de Barrancabermeja, que registró la tasa más alta de violencia intrafamiliar en 2023.</p>



<p>Por otra parte, las mujeres siguen siendo las principales víctimas de delitos sexuales, y las más afectadas son niñas y adolescentes. Según el Instituto Nacional de Medicina Legal y Ciencias Forenses (INMLCF), el 86.3% de los exámenes medicolegales realizados por delitos sexuales entre enero y septiembre de 2024 correspondieron a mujeres víctimas (497 casos), de las cuales el 80% son menores de edad: 29% niñas entre 0 y 11 años y 51% adolescentes entre 12 y 17 años.</p>



<p>Ante esta crítica situación, el OMEGS hace un llamado urgente a fortalecer los mecanismos de prevención, detección temprana y atención integral de la violencia contra las mujeres. Además, subraya la importancia de una respuesta articulada entre todas las instancias involucradas para asegurar la efectividad en la protección de las mujeres santandereanas.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2024/11/25/dia-internacional-por-la-eliminacion-de-las-violencias-contra-la-mujer-25n/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sexto taller Construyendo Equidad en la Provincia Soto Norte</title>
		<link>./../../../2024/11/19/sexto-taller-construyendo-equidad-en-la-provincia-soto-norte/index.html</link>
					<comments>./../../../2024/11/19/sexto-taller-construyendo-equidad-en-la-provincia-soto-norte/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:53:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[equidad]]></category>
		<category><![CDATA[taller provincial]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=299</guid>

					<description><![CDATA[La secretaría de la Mujer y Equidad de Género Departamental y la Universidad Industrial de Santander, a través del Observatorio de Mujeres y Equidad de Género de Santander -OMEGS-, convocan al Taller Construyendo Equidad en la Provincia Soto Norte: Espacio de Conocimiento y Acción por la Igualdad]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La secretaría de la Mujer y Equidad de Género Departamental y la Universidad Industrial de Santander, a través del Observatorio de Mujeres y Equidad de Género de Santander -OMEGS-,convocan al Taller Construyendo Equidad en la Provincia Soto Norte: Espacio de Conocimiento y Acción por la Igualdad.</p>



<p>Este evento tiene como propósito fortalecer las capacidades de las entidades territoriales para gestionar la transversalización del enfoque de género en los municipios. Se busca garantizar un espacio de aprendizaje, reflexión y construcción en los territorios, que permita el desarrollo de acciones estratégicas para promover la equidad de género.</p>



<p>Día: Martes, 19 de noviembre de 2024<br>Hora: 8: 00 am<br>Lugar: Finca El Espejo, Vereda Santa Bárbara, Matanza</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2024/11/19/sexto-taller-construyendo-equidad-en-la-provincia-soto-norte/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Quinto taller construyendo Equidad en la Provincia Comunera</title>
		<link>./../../../2024/11/14/quinto-taller-construyendo-equidad-en-la-provincia-comunera/index.html</link>
					<comments>./../../../2024/11/14/quinto-taller-construyendo-equidad-en-la-provincia-comunera/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Nov 2024 01:02:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[equidad]]></category>
		<category><![CDATA[taller provincial]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=304</guid>

					<description><![CDATA[La secretaría de la Mujer y Equidad de Género Departamental y la Universidad Industrial de Santander, a través del Observatorio de Mujeres y Equidad de Género de Santander -OMEGS-,convocan al Taller Construyendo Equidad en la Provincia Comunera: Espacio de Conocimiento y Acción por la Igualdad. ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La secretaría de la Mujer y Equidad de Género Departamental y la Universidad Industrial de Santander, a través del Observatorio de Mujeres y Equidad de Género de Santander -OMEGS-,convocan al Taller Construyendo Equidad en la Provincia Comunera: Espacio de Conocimiento y Acción por la Igualdad.</p>



<p>Este evento tiene como propósito fortalecer las capacidades de las entidades territoriales para gestionar la transversalización del enfoque de género en los municipios. Se busca garantizar un espacio de aprendizaje, reflexión y construcción en los territorios, que permita el desarrollo de acciones estratégicas para promover la equidad de género.</p>



<p>Día: Miércoles, 13 de noviembre de 2024<br>Hora: 8: 00 am<br>Lugar: Sede UIS. Calle 14 #06-07, Socorro</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2024/11/14/quinto-taller-construyendo-equidad-en-la-provincia-comunera/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
